{
    "question": "Fungsi organ reproduksi pada tumbuhan?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Sebagai alat perkembang biakan tumbuhan",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "1. Akar (Radiks)<br><br><span>\n</span>\n<span>\nBerdasarkan  asalnya, akar tumbuhan dibagi dalam 2 kategoris, yaitu ; \nakar primer  dan akar liar. Struktur anatomi akar dapat diamati dengan \ncara memotong  akar secara melintang. Urutan dari luar ke dalam adalah \nsebagai berikut:<br>\na. Epidermis<br>\nb. Korteks<br>\nc. Endodermis<br>\nd. Stele<br>\n2. Batang (Caulis)<br>\nBatang merupakan organ tumbuhan yang berfungsi untuk menegakkan tubuh  \nserta menghubungkan bagian akar dan daun. Susunan batang hampir sama  \ndengan susunan akar. Perbedaan struktur anatomi akar dan batang adalah  \npada akar terdapat endodermis, sedangkan pada batang tidak terdapat  \nendodermis. Lapisan penyusun batang dari luar ke dalam adalah sebagai  \nberikut :<br>\na. Epidermis<br>\nb. Korteks<br>\nc. Stele<br>\nFungsi lain batang :<br>\n\u2022 alat transportasi zat makanan dari akar ke daun dan hasil fotosintesis dari daun ke seluruh bagian tubuh.<br>\n\u2022 alat perkembangbiakan vegetatif<br>\n\u2022 alat penyimpan bahan makanan cadangan<br>\n\u2022 tempat tumbuhnya daun, bunga dan buah<br><br>\n3. Daun (Folium)</span>\n<span>\n</span>\n<span>\nDaun  merupakan tempat berlangsungnya fotosintesis. Daun yang lengkap  \nmempunyai bagian-bagian berupa upih daun, tangkai daun, dan helai daun. \n Akan tetapi, banyak tumbuhan tidak memiliki bagian secara lengkap. <br>\nDaun biasanya tersusun oleh berbagai macam jaringan sebagai berikut :<br>\n\u2022 Jaringan pelindung<br>\n\u2022 Jaringan dasar<br>\n\u2022 Jaringan pengangkut<br>\n\u2022 Jaringan penguat<br>\n\u2022 Jaringan sekretori<br>\nDaun sesungguhnya adalah cabang atau ranting yang mengalami modifikasi. \n Pada tumbuhan tingkat tinggi daun merupakan tempat penting untuk  \nfotosintesis. <br>\na. Epidermis<br>\n\u2022 Berfungsi melindungi jaringan di bawahnya<br>\n\u2022 Terdapat lapisan kutikula (lilin)<br><br><br>\nb. Parenkim<br>\nterdapat 2 macam parenkim, yaitu parenkim palisade (jaringan tiang) dan \n parenkim spons (bunga karang) yang keduanya membentuk daging daun  \n(mesofil).<br>\nc. Berkas pengangkut<br>\n\u2022 Terdiri atas xylem dan phloem<br>\n\u2022 Terdapat pada tulang-tulang daun yang merupakan lanjutan dari ranting atau batang<br>\n4. Bunga (Flos)</span>\n<span>\n</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskanbagaimana-persamaan-kalor-untuk-menaikkan-suhu-benda-dan-890",
            "question": "Jelaskan,bagaimana persamaan kalor untuk menaikkan suhu benda dan kalor untuk mengubah wujud benda.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><strong><em>Jelaskan,bagaimana persamaan kalor untuk menaikkan suhu benda dan kalor untuk mengubah wujud benda.</em></strong><br></span>\u00a0<br>Pada kenaikan suhu, Kalor dapat menaikkan atau menurunkan suhu. =&gt;Semakin\u00a0besar kenaikan suhu maka kalor yang diterima\u00a0semakin banyak.\u00a0<br>=&gt;Semakin kecil\u00a0kenaikan suhu maka kalor yang diterima\u00a0semakin sedikit. Maka hubungan kalor (Q)\u00a0berbanding lurus\u00a0atau sebanding\u00a0dengan kenaikan suhu (\u2206 T) jika massa\u00a0 (m) dan kalor jenis zat (c)\u00a0<span>tetap.<br><br></span>Menaikan Suhu : <strong>Q = m c \u0394t</strong><br>ket: Q = Jumlah kalor (Joule)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 m = massa zat (Kg)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 c = Kalor jenis (J/Kg)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u0394t = Selisih Suhu awal dan akhir<br><br>Mengubah Wujud :<strong> Q = m L</strong><br>ket : Q = Jumlah kalor<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 m = Massa zat<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 L : Kalor laten<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-yang-di-gunakan-untuk-menyelidiki-muai-panjang-suatu-benda-a-913",
            "question": "Alat yang di gunakan untuk menyelidiki muai panjang suatu benda adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Alat yang digunakan untuk menyelidiki pemuaian zat padat disebut\u00a0muschenbroek.</span><br><span>Alat yang digunakan untuk menyelidiki pemuaian zat cair disebut\u00a0labu didih</span><span><br>Alat yang digunakan untuk menyelidiki pemuaian gas disebut\u00a0<span>dilatometer.</span></span><br>jadikan jawaban terbaik... oke :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-kromosom-setiap-sel-tubuh-jagung-adalah-20-buah-maka-setiap-640",
            "question": "Jika kromosom setiap sel tubuh jagung adalah 20 buah maka setiap sel telur putik jagung mengandung kromosom sebanyak    a.40\r\n b.20\r\n c.30\r\n d.10",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10, karena sel telur (gamet) itu haploid yang jumlahnya 1/2 sel tubuh\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teori-harold-urey-menyatakan-bahwa-jika-terjadi-loncatan-listri-498",
            "question": "Teori Harold Urey menyatakan bahwa, jika\u00a0terjadi loncatan listrik dan radiasi kosmis dengan zat-zat kimia di atmosfer akan terbentuk...    A. Glukosa\r\nB. Karbohidrat\r\nC. Lemak\r\nD. Asam amino\r\n\r\nTolong di jawab beserta penjelasannya ya! trimakasih:))",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "D.Asam amino, karena menurutnya di atmosfir purba terdapat berbagai gas organik yang saling bereaksi membentuk senyawa organik sederhana",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-organisme-yang-berperan-dalam-pembuatan-tempe-2-326",
            "question": "1. Jelaskan organisme yang berperan dalam pembuatan tempe\u00a0!    2.\u00a0Jelaskan mengapa dalam pembuatan tempe dibutuhkan ragi !\r\n3. Biji kedelai yang telah diberi ragi tempe akan berubah menjadi tempe. Mengapa proses mengubah kedelai menjadi tempe disebut teknologi?\r\n4. Sebutkan jenis bahan makanan yang dibuat menggunakan bioteknologi konvensional dan sebutkan mikroba yang berperan di dalamnya !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Rhizopus oryzae<br>2. Untuk pembuatan fermentasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-terjadi-jika-tidak-ada-energi-alternatif-jelaskan-5-842",
            "question": "Apa yang terjadi jika tidak ada energi alternatif (jelaskan 5)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Yang terjadi apabila terdapat sebuah energi alternatif <strong>adalah :</strong></p><ol><li><strong>Apabila kita terus menerus melakukan penemuan dari berbagai macam bentuk bahan bakar fosil yang dimana akan habis.</strong></li><li><strong>Juga kita tidak akan dapat menggunakan kembali sumber energi tersebut.</strong></li><li><strong>Emisi akan menjadi semakin banyak di dunia.</strong></li><li><strong>Manusia tidak akan dapat bertahan hidup.</strong></li><li><strong>Apabila manusia tidak dapat bertahan hidup maka akan terjadi kepunahan.</strong></li></ol><h3><strong>\nPembahasan</strong></h3><p>Energi alternatif adalah sebuah bentuk dari istilah yang dimana melakukan perujukan kepada semua bentuk sumber energi yang dimana akan dapat digunakan yang akan bertujuan untuk melakukan penggantian daripada bahan bakar konvensional tanpa sebuah bentuk dari akibat yang dimana tidak akan diharapkan dari hal itu sendiri.</p><h3><strong>Pelajari lebih lanjut\n</strong></h3><p>1. Materi tentang \u00a05 energi alternatif apa energi alternatif itu https://brainly.co.id/tugas/879919</p><p>2. Materi tentang \u00a0Bagaimana apabila energi alternatif tidak ada dan bagaimana cara melestarikan energi alternatif tersebut? https://brainly.co.id/tugas/10790611</p><p>3. Materi tentang \u00a0\nContoh energi alternatif sebutkan 5 energi alternatif https://brainly.co.id/tugas/16032356</p><p>-----------------------------\n</p><h3><strong>Detil jawaban\n</strong></h3><p><strong>Kelas: \u00a06</strong></p><p><strong>Mapel: \u00a0Sains</strong></p><p><strong>Bab: \u00a0Penghematan Energi</strong></p><p><strong>Kode: \u00a06.4.8</strong></p><p><strong>#JadiRankingSatu</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-proses-metabolisme-lemak-di-dalam-tubuh-587",
            "question": "Jelaskan proses metabolisme lemak di dalam tubuh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Metabolisme Lemak\nProses metabolisme di dalam tubuh baik yang berasal dari karbohidrat,\n protein, dan lemak berfungsi untuk menghasilkan energi tubuh untuk \nbergerak dan memenuhi kebutuhan energi di dalam sel. karena itu semua \nproses metabolisme tersebut, asetil Ko A memiliki peranan yang sangat \nbesar dalam menghasilkan energi.\nMetabolisme Lemak merupakan proses tubuh \u00a0untuk menghasilkan energi \ndari asupan lemak setelah masuk menjadi sari-sari makanan dalam tubuh. \ndalam memetabolisme lemak menjadi \u00a0energi kita membutuhkan bantuan \nglukosa dari karbohidrat. karena itu, tubuh kita cenderung menuntut \nmakan yang manis-manis setelah makan makanan yang kaya akan lemak. lemak\n dalam tubuh kita akan masuk ke dalam proses metabolisme setelah \nmelewati tahapan penyerapan, sehingga bentukan lemak yang memasuki jalur\n metabolisme lemak dalam bentukan trigliserida. (trigliserida adalah \nbentuk simpanan lemak tubuh).\nDalam bentuk trigliserida, lemak disintesis menjadi asam lemak dan \nglliserol, seperti yang dijelaskan pada gambar dibawah. asam lemak dan \ngliserol ini lah yang masuk kedalam proses metabolisme energi.\npada prosesnya, gliserol dan asam lemak memerlukan glukosa untuk \nmemasuki siklus krebs atau biasanya dikenal dengan TCA, dengan memasuki \nsiklus ini gliserol dan asam lemak dapat diubah menjadi energi, seperti \ndijelaskan pada gambar jalur metabolisme lemak di bawah ini.\n<span>asam lemak hasil sintesis lemak hanya terdiri dari pecahan 2-karbon, \nkarena itu sel tubuh tidak dapat membentuk glukosa dari asam lemak, \nbegitupun dengan gliserol, karena gliserol hanya merupakan 5% dari \nlemak. dengan demikian, sel tubuh tidak dapat membentuk glukosa dari \nlemak. karena tubuh tidak dapat membentuk glukosa dari lemak maka organ \ntubuh tertentu seperti sistem saraf tidak dapat mendapat energi dari \nlemak, dan karena hal itu pula proses pembakaran lemak tubuh membutuhkan\n proses yang panjang, salah satunya harus membutuhkan bantuan glukosa.<br><br>tolong jadikan yang terbaik<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-perbedaan-hama-gulma-dan-penyakit-pada-tanaman-134",
            "question": "Apakah perbedaan hama, gulma, dan penyakit pada tanaman?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hama:hewan pengganggu tanaman<br>gulma: tanaman liar yang dapat mengganggu tanaman budidaya<br>penyakit tanaman : virus yang dapat menyerang tanaman sehingga dapat menimbulkan penyakit pada tanaman dan bisa membuat tanaman mati <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hama=hewan pengganggu tanaman<br>gulma= tanaman liar yang dapat mengganggu tanaman budidaya<br><span>penyakit tanaman = virus yang dapat menyerang tanaman sehingga dapat menimbulkan penyakit pada tanaman dan bisa membuat tanaman mati\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "belalang-dan-kupu-kupu-termasuk-dalam-kelas-yang-samakeduanya-da-823",
            "question": "Belalang dan kupu-kupu termasuk dalam kelas yang sama.keduanya dapat dibedakan berdasarkan dua hal.tuliskan!    tolong jawab\u00a0urgent :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas\u00a0 : serangga (hexapoda)<br>hal yang membedakan : <br>ordo <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mungkin yang membedakan&#039;a adalah tingkat ordo dan spesies,karena semakin tingkatannya kebawah maka akan semakin jelas perbedaannya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-proses-fermentasi-dan-sebutkan-contohnya-123",
            "question": "Jelaskan pengertian proses fermentasi dan sebutkan contohnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "proses\u00a0Fermentasi<span>\u00a0adalah proses produksi energi dalam\u00a0</span>sel<span>\u00a0dalam keadaan\u00a0</span>anaerobik<span>\u00a0(tanpa\u00a0</span>oksigen). Secara umum, proses\u00a0fermentasi adalah salah satu bentuk\u00a0respirasi anaerobik<span>, akan tetapi, terdapat definisi yang lebih jelas yang mendefinisikan fermentasi sebagai\u00a0</span>respirasi<span>\u00a0dalam lingkungan anaerobik dengan tanpa akseptor elektron eksternal.<br></span><br>contoh hasil fermentasi adalah\u00a0etanol<span>,\u00a0</span>asam laktat<span>, dan\u00a0</span>hidrogen<span>.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dengan jenis2 mikroba tertentu ,Conth: keju (lactobasillus sp) <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}